%@P:exocorcp
%@metapost:relatifs401exo3.mp
Dans le repère du plan ci-dessous,
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $S$, $A$, $R$, $D$, $I$, $N$ et $E$ dont les
coordonnées sont indiquées dans le tableau, puis relier les points
dans cet ordre en terminant par le segment $[ES]$.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$S$&$A$&$R$&$D$&$I$&$N$&$E$\\
\hline
$(2;-0,5)$&$(1,5;-0,5)$&$(1;0)$&$(1,1)$&$(0,5;0,5)$&$(1,5;0,5)$&$(2;0)$\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item On obtient les coordonnées des points $S'$, $A'$, $R'$, $D'$,
$I'$, $N'$ et $E'$ en multipliant respectivement celles des points
$S$, $A$, $R$, $D$, $I$, $N$ et $E$ par $(-4)$.
\par Recopie et complète le tableau suivant, puis place ces sept
nouveaux points dans le même repère qu'à la question précédente et
relie-les.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$S'$&$A'$&$R'$&$D'$&$I'$&$N'$&$E'$\\
\hline
&&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{relatifs401exo3-1}\]
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
\item \[\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
S'&A'&R'&D'&I'&N'&E'\\
\hline
(-8;2)&(-6;2)&(-4;0)&(-4;-4)&(-2;-2)&(-6;-2)&(-8;0)\\
\hline
\end{array}
\]
\[\includegraphics{relatifs401exo3-2}\]
\end{myenumerate}